<resources>
    <string name="app_name">Plant Care</string>
    <string name="Error">Something went wrong</string>
    <string name="current_temp">Current temperature : %1$s</string>
    <string name="day_temp">%1$s °C</string>
    <string name="plantType1">Garden</string>
    <string name="plantType2">Home</string>
    <string name="plantName1">Begonia Bulwiasta</string>
    <string name="plantName2">Cebulica Syberyjska</string>
    <string name="plantName3">Dzwonek Irlandzki</string>
    <string name="plantName4">Frezja</string>
    <string name="plantName5">Galtonia Biaława</string>
    <string name="plantName6">Goździk Brodaty</string>
    <string name="plantName7">Hiacynt</string>
    <string name="plantName8">Irys żółty</string>
    <string name="plantName9">Kamasja</string>
    <string name="plantName10">Naparstnica Purpurowa</string>
    <string name="plantName11">Niezapominajka Błotna</string>
    <string name="plantName12">Szafirek Armeński</string>
    <string name="plantName13">Szafirek Groniasty</string>
    <string name="plantName14">Tulipan</string>
    <string name="plantName15">Zawilec wieńcowy</string>
    <string name="plantName16">Aglaonema Zmienna</string>
    <string name="plantName17">Ardizja Karbowana</string>
    <string name="plantName18">Daktylowiec Niski</string>
    <string name="plantName19">Echmea Wstęgowa</string>
    <string name="plantName20">Fitonia</string>
    <string name="plantName21">Haworsja</string>
    <string name="plantName22">Kalanchoe Blossfelda</string>
    <string name="plantName23">Kawa Arabska</string>
    <string name="plantName24">Łosie rogi</string>
    <string name="plantName25">Monstera Dziurawa</string>
    <string name="plantName26">Pieprz Turecki</string>
    <string name="plantName27">Starzec Rowleya</string>
    <string name="plantName28">Storczyk Cymbidium</string>
    <string name="plantName29">Trzykrotka Somalijska</string>
    <string name="plantName30">Wężownica Gwinejska</string>

    <string name="plantDescription1">Begonia bulwiasta (Begonia x tuberhybrida) to gatunek tak zwanej byliny cebulowej należącej do rodziny begoniowatych (Begoniaceae). Rośliny te powstały w wyniku krzyżowania wielu gatunków begonii pochodzących z Ameryki Południowej i Andów. W Polsce są roślinami sadzonymi sezonowo w ogrodach i uprawianymi w pojemnikach na balkonach i tarasach.\n\n
                Ze względu na cechy morfologiczne begonie bulwiaste dzielimy na:\n
                - begonię bulwiastą wielkokwiatową (Begonia x tuberhybrida grandiflora),\n
                - begonię bulwiastą drobnokwiatową (Begonia x tuberhybrida multiflora) \n
                - begonię bulwiastą o zwisłych pędach (Begonia x tuberhybrida pendula flore pleno).\n\n
                Begonia bulwiasta charakteryzuje się niesymetrycznym pokrojem i osiąga ok. 20-30 cm wysokości. Łodygi rośliny są wzniesione (tylko u niektórych odmian zwisające), mięsiste i silnie uwodnione. Liście mają kształt sercowato-lancetowaty, u nasady nierówny oraz są mocno piłkowane. Posiadają krótki ogonek liściowy. Blaszka jest gruba, zwykle ciemno zielona i błyszcząca.\n\n
                Organami podziemnymi begonii bulwiastej są oczywiście bulwy. Mają one charakterystyczny, spłaszczony, nerkowaty kształt i ciemno-brązowy kolor.\n\n
                Begonia kwitnie przez cały sezon – w odpowiednich warunkach jej kwiaty pojawiają się na koniec wiosny i utrzymują do późnej jesieni. Kwiaty pojawiają się w całej, górnej części pędu, wyrastając z kątów liści. Są duże, występują w szerokiej gamie kolorów i różnym układzie płatków (pojedyncze, półpełne, pełne).</string>
    <string name="plantDescription2">Cebulica syberyjska (Scilla siberica) to roślina cebulowa z rodziny szparagowatych (Asparagaceae). Roślina w naturze występuje w zachodniej Azji, Kaukazu i wschodniej Europy.\n\n
                Cebulica syberyjska osiąga wysokość 10-15 cm. Odziomkowe liście rośliny pojawiają się wczesną wiosną (czasem już w marcu). Są bardzo wąskie, podłużne i zaostrzone na końcu. Utrzymują się do czerwca, a potem zamierają (tzw. znikają).\n\n
                Cebulica kwitnie w marcu i kwietniu. Dzwonkowate, zwisające kwiaty o intensywnie niebieskim kolorze wyrastają w gronach, po kilka (2-5) na szczycie dość cienkiego pędu, który ma tendencję do przewieszania się. Kwiaty cebulicy są chętnie odwiedzane przez owady pszczołowate – są jednymi z pierwszych roślin miododajnych w sezonie.\n\n
                Cebule roślin są dość małe i z reguły pokryte purpurowymi łuskami (wyjątkiem jest odmiana Alba, której cebulki są jasne).</string>
    <string name="plantDescription3">Dzwonek irlandzki (Moluccella laevis) to gatunek rośliny jednorocznej z rodziny jasnowatych (Lamiaceae). Wbrew swojej nazwie, nie należy jednak do tej samej rodziny co dzwonki i nawet ich nie przypomina. W naturalnym środowisku można go spotkać min. na Kaukazie oraz w rejonach Basenu Morza Śródziemnego i Azji Mniejszej, ale jest też powszechnie uprawiany w wielu innych rajach świata.\n\n
                Dzwonki irlandzkie rosną szybko i w sezonie wegetacyjnym osiągają ok. 0,6-1 m wys. Roślina tworzy wzniesione, sztywne, czterokanciaste pędy, w dolnej części pokryte nielicznymi, dużymi, sercowatymi, szerokimi, zielonymi, długoogonkowymi liśćmi z wyraźnie widocznym na blaszce unerwieniem i mocno powcinanymi brzegami (nieliczne liście wyrastają też na łodydze miedzy kwiatami).\n\n
                Latem (VII/VIII-IX) na szczytach pędów rozwijają się niezwykle oryginalne, zielone kwiaty, mające kształt sztywnych, szerokich lejków. Dwuwargowe, białe kwiaty właściwe są niepozorne i znajdują się wewnątrz lejkowatego lub muszelkowatego kielicha.\n\n
                Kwiaty ułożone są bardzo gęsto w górnej części pędów (zwykle w okółkach, układających się jeden nad drugim) i tworzą okazały, kłosowaty, zwarty kwiatostan. Tuż pod dzwonkowatymi kwiatami, na pędzie znajduje się kilka niewielkich kolców, o czym należy pamiętać, ścinając rośliny i oczyszczając je z liści.\n\n
                W miarę przekwitania na zielonych kielichach widoczna jest jaśniejsza siateczka nerwów, po czym kielichy jaśnieją i stają się jakby papierowe.</string>
    <string name="plantDescription4">Frezja (Freesia) to rodzaj bulwiastych bylin z rodziny kosaćcowatych (Iridaceae). W naturze można je spotkać w południowej Afryce, ale są też uprawiane w wielu innych krajach świata.\n\n
                Frezja w postaci czystego gatunku rzadko pojawia się w ogrodach, gdyż znacznie uprawowe mają głównie jej atrakcyjne mieszańce ozdobne, pochodzące od dziko rosnących gatunków frezji i określane jako frezje ogrodowe.\n\n
                Liście rośliny wyrastają z ziemi wiosną. Są płaskie, zielne i mieczowate, a w górnej części przewieszają się na boki.\n\n
                Frezja kwitnie w lipcu (czasem zaczyna w czerwcu). Spomiędzy liści wyrasta wniesiony, sztywny, owalny, gładki, czasem rozgałęziony pęd (ok. 40-60 cm. wys.), zwieńczony charakterystycznie wygiętym w jedną stronę, kłosowatym kwiatostanem, złożonym z kilku dużych, barwnych, kielichowatych kwiatów. Kwiaty w kwiatostanie rozwijają się stopniowo, od dołu do góry i mogą mieć przyjemny zapach.\n\n
                Frezja tworzy niedużą, wydłużoną bulwę, pokrytą jasnobrązową, suchą, włóknistą skórką.</string>
    <string name="plantDescription5">Galtonia biaława, biała (Galtonia) nazywana też błyszczącą lub bardzo często hiacyntem letnim, to cebulowa bylina z rodziny szparagowatych (Asparagaceae). Pochodzi z Afryki, ale jest też uprawiana w innych rejonach świata jako roślina ozdobna.\n\n
                Galtonia w czasie kwitnienia może dorastać do ponad 1-1,2 m. wys. Wiosną rozwija długie, wąskolancetowate, mieczowate, zielone liście, zabrane w duże, rozłożyste kępy.\n\n
                Galtonia biaława kwitnie latem (VII-IX). Spomiędzy liści wyrasta wzniesiony, sztywny, nagi, gruby, bezlistny, okrągły w przekroju pęd kwiatostanowy, zwieńczony luźnym kwiatostanem złożonym z kilkudziesięciu niedużych kwiatów, mających kształt wydłużonych, białych, zwisających dzwoneczków, osadzonych na krótkich, zielonych szypułkach. Kwiaty w pąkach są zielonkawe i w kwiatostanie rozwijają się stopniowo od dołu do góry, dzięki czemu kwitnienie może trwać nawet miesiąc.</string>
    <string name="plantDescription6">Goździk brodaty (Dianthus barbatus) to krótkowieczna bylina z rodziny goździkowatych (Caryophyllaceae). Jego naturalne stanowiska można spotkać na obszarze Azji i Europy, ale jest też powszechnie uprawiany w ogrodach, jako atrakcyjna roślina ozdobna – w naszym klimacie jako roślina jednoroczna lub dwuletnia.\n\n
                Może dorastać do ok. 20-60 cm. wysokości. W pierwszym roku uprawy tworzy gęstą kępę zielonych, szerokolancetowatych, miękkich liści, w drugim natomiast rozwija wniesione, puste w środku pędy, gęsto pokryte naprzeciwległymi parami zielonych, lancetowatych, siedzących liści z wyraźnie zaznaczonym nerwem głównym, które u podstawy obejmują łodygę, tworząc rodzaj kolanka.\n\n
                Goździk brodaty kwitnie przez cały sezon letni (V-VIII) na szczytach pędów rozwijają się pachnące, miododajne, nieduże, pięciopłatkowe, barwne kwiaty, których płatki są szeroko rozpostarte i w górnej części ząbkowane. Kwiaty zebrane są po kilka lub nawet kilkadziesiąt w zwarte, gęste, główkowate wierzchotki i tworzą piękne, okazałe, płaskie lub półokrągłe kwiatostany. U gatunku kwiaty są pojedyncze i czerwone, ale u odmian mogą być też białe, łososiowe, bordowe, fioletowe, różowe a nawet dwukolorowe lub otoczone obwódką w kontrastowym kolorze. Zdarzają się też odmiany o pełnych kwiatach.\n\n
                Kwiaty pozostające w pąkach, otoczone są działkami kielicha o smukłym, wydłużonym wierzchołku, przez co wyglądają, jak by posiadały „najeżoną bródkę”, która wystaje także spod kwiatów już rozwiniętych (prawdopodobnie stąd wzięła się nazwa gatunkowa rośliny).</string>
    <string name="plantDescription7">Hiacynt (Hyacinthus) to bylina cebulowa należąca do rodziny szparagowatych (Asparagaceae). Do rodzaju należy 30 gatunków roślin, które pochodzą ze wschodnich rejonów Morza Śródziemnego aż po południowo-zachodnią Azję. Obecnie w uprawie spotykamy jednak tylko odmiany hiacynta wschodniego (H. orientalis).\n\n
                Roślina wytwarzają mięsiste, błyszczące, równowąskie, krótkie liście, które osiągają do 30 cm wysokości. Gruby pęd kwiatostanowy dorasta do ok. 20 cm.\n\n
                Hiacynt kwitnie w kwietniu i maju. Kwiaty zebrane w efektowne kwiatostany (grona) utrzymują się przez ok. 2 tygodnie. Są średniej wielkości, dzwonkowate lub lejkowate i mają 6 lub więcej płatków (są pojedyncze lub pełne). Występują w bardzo wielu kolorach (białym, żółtym, pomarańczowym, łososiowym, różowym, czerwonym, fioletowym, niebieskim). Są znane i cenione za swój piękny, intensywny, słodki zapach.\n\n
                Cebula hiacynta jest duża, kulista i może mieć wiele kolorów (łuski okrywające mogą być białe, brązowawe, czerwone czy też fioletowe).</string>
    <string name="plantDescription8">Kosaciec żółty (Iris pseudacorus syn. pseudoacorus) to roślina należąca do bylin cebulowych z rodziny kosaćcowatych (Iridaceae). Rośnie dziko w Europie, zachodniej Azji i północno-zachodniej Afryce. W Polsce spotkać go można przede wszystkim na terenach wilgotnych, np. podmokłych łąkach i przy brzegach cieków wodnych.\n\n
                Roślina dorasta do 70-100 cm wysokości. Posiada wyprostowaną, w przekroju spłaszczoną, często rozgałęzioną łodygę. Liście są intensywnie zielone, mieczowate (czasem trawiaste), mają 3 cm szerokości, 1 m długości i obejmują pochwami pęd.\n\n
                Irys żółty kwitnie od maja do lipca, a jego pojedynczy kwiat utrzymuje się ok. 2 tygodnie. Jest intensywnie żółty, średniej wielkości, posiada długa szypułkę. Kwiaty wyrastają po 1-5 z jednego miejsca. Okwiat jest złożony z 6 zrośniętych płatków – tzw. działek (3 działki zewnętrze i 3 wewnętrze.). Na dolnych, dość szerokich płatkach znajdują się ciemniejsze plamki, otoczone brązowymi kreskami. Kwiaty przekształcają się w trzykomorowe torebki.\n\n
                Kosaciec żółty należy do kosaćców bezbródkowych (nie mają szczoteczki włosków na działkach zewnętrznych okwiatu).\n\n
                Organem podziemnym irysa żółtego jest kłącze. Cała roślina jest trująca.</string>
    <string name="plantDescription9">Kamasja (Camassia) to rodzaj bulwiastych bylin z rodziny szparagowatych (Asparagaceae), do których zalicza się ok. 6 gatunków pochodzących z Ameryki Północnej.\n\n
                Rośliny te mogą osiągać wysokość od ok. 40-80 cm do 1,2-1,4 m. Rośliny tworzą kuliste bulwy, z których w sezonie rozwijają się wąskie, mieczowate, długie, zielone, odziomkowe, rynienkowate liście, zebrane w kępki.\n\n
                Kamasje kwitną w maju i czerwcu, wytwarzając wzniesione, sztywne, nagie pędy, zwieńczone okazałym, groniastym kwiatostanem, złożonym z licznych, niedużych, gwiazdkowych kwiatów, ozdobionych kilkoma długimi pręcikami z żółtymi pylnikami. Kwiaty mogą być białe lub niebieskie. W kwiatostanie rozwijają się stopniowo od dołu do góry. Kwitnienie kamasji trwa ok. 3-4 tyg., po czym roślina zasusza liście i przechodzi w stan letniego spoczynku.</string>
    <string name="plantDescription10">Naparstnica purpurowa to dwuletnia bylina osiągająca około 1,2 m wysokości. Stanowiska naturalne naparstnicy występują w Karpatach. Głównym jej atutem są piękne, purpurowe, dzwonkowate kwiaty.\n\n
                Pojawiają się w górnej części łodygi, tworząc jednostronne grono.\n\n
                Naparstnica purpurowa potrzebuje gleby dość kwaśnej i przepuszczalnej oraz stanowiska lekko cienistego. Kiedy przekwitnie, trzeba ściąć kwiatostany aby zakwitła jeszcze raz. Często sama się rozsiewa.\n\n
                Jest idealna do obsadzania rabat i sadzenia w ogrodach naturalistycznych. Świetnie wygląda posadzona między innymi mniejszymi roślinami. Nadaje się na kwiat cięty.\n\n
                Od ponad dwóch wieków naparstnica purpurowa dostarcza składników na leki przeciw chorobom serca. Znakomita jest również jako lek moczopędny. Leczniczą częścią rośliny są liście zbierane jesienią w pierwszym roku wegetacji lub w czasie kwitnienia. Naparstnica jest też rośliną trującą, dlatego jej stosowanie musi podlegać ścisłej kontroli lekarza. W Polsce znajduje się pod ochroną.</string>
    <string name="plantDescription11">Niezapominajka błotna (Myosotis scorpioides syn. Myosotis palustris) to krótkowieczna bylina z rodziny ogórecznikowatych (Boraginaceae). Występuje w całej Europie w stanie dzikim, w Polsce to roślina pospolita.\n\n
                Roślina dorasta do 10-40 cm wysokości oraz ok. 25 cm szerokości. Łodyga niezapominajki błotnej jest kanciasta i pokryta miękkimi włoskami, płożąca się lub wzniesiona. Liście są wąskie, owalne, owłosione i bezogonkowe. Na szczycie łodygi zebrane są w sierpik rozprostowujący się w czasie wzrostu.\n\n
                Niezapominajka kwitnie od maja do czerwca. Kwiaty są jasnoniebieskie z żółtym oczkiem (które ma wabić owady), zebrane w luźne kwiatostany w postaci gron. Korona składa się z pięciu płatków zrastających się w wąską rurkę. Niezapominajka jest owadopylna lub samopylna.\n\n
                Niezapominajka błotna wytwarza cienkie i pełzające kłącze dość płytko pod powierzchnią ziemi.</string>
    <string name="plantDescription12">Szafirek armeński (Muscari armeniacum) to niewielka roślina cebulowa z rodziny szparagowatych (Asparagaceae). Występuje w rejonie Morza Śródziemnego aż po Azję Mniejszą.\n\n
                Roślina dorasta do 10-15 (pęd kwiatostanowy). Odziomkowe liście szafirka armeńskiego pojawiają się w ilości 6-8 już jesienią i mogą osiągać do 25 cm. Są koloru zielonego i zgięte w rynienkę. Jedna roślina (cebula) wytwarza do kilku pędów kwiatostanowych.\n\n
                Szafirek armeński kwitnie od końca kwietnia do początku czerwca. Kwiaty w kształcie kulki, są w gęstych gronach o długości ok. 8 cm. Szafirki są znane ze swojego intensywnego, kobaltowo-niebieskiego koloru (stąd nazwa), ale występują również w odmianach fioletowo niebieskich, jasnoniebieskich i białych.\n\n
                Cebula szafirka armeńskiego ma wydłużony kształt i obwód do 10 cm. Posiada jasnoszarą łuskę.</string>
    <string name="plantDescription13">Szafirek groniasty (Muscari neglectum syn. Muscari racemosum) to znana roślina cebulowa z rodziny szparagowatych (Asparagaceae). Występuje głównie na obszarze śródziemnomorskim i w Azji Mniejszej, w Polsce kwitnie na polach i trawiastych zboczach. Obok szafirka armeńskiego jest najczęściej uprawianym gatunkiem tej rośliny.\n\n
                Jest to bylina, której łodyga dorasta do 20-30 cm. Liście są odziomkowe, wąskie, równowąskie, pojawiają się wczesną wiosną i osiągają do 40 cm długości. Dojrzałe przewieszają się w ok. połowie długości.\n\n
                Szafirek groniasty kwitnie na przełomie kwietnia i maja. Na jej szczycie łodygi wytwarza groniasty, stożkowy i mocno zbity kwiatostan. Kwiaty są elipsoidalne, mają zrośnięte płatki długości 4-6 mm i mogą być w kolorach: niebieskim, fioletowym, błękitnym. Rozwijają się od dołu do góry. Owocami szafirków są charakterystyczne, sercowate torebki (5-10 mm).\n\n
                Roślina wytwarza niewielką, niejadalną (lekko trującą), podziemną cebulę, mającą ok. 6 cm w obwodzie.</string>
    <string name="plantDescription14">Tulipan (Tulipa) to najbardziej znana roślina cebulowa. Należy do rodziny liliowatych (Liliaceae) i zalicza się do niego ok. 120 gatunków i kilkanaście tysięcy odmian! Naturalnie występuje w Europie południowej, Afryce północnej i Azji.\n\n
                Łodyga tulipanów jest sztywna i prosta, gładka lub owłosiona zależnie od gatunku. U niektórych tulipanów może się rozgałęziać i tym samym tworzyć kilka kwiatów.\n\n
                Liście są bezogonkowe, szerokie, najczęściej szarozielone i wyrastają wprost z cebuli (u niektórych gatunków mogą być też ułożone naprzemianlegle na łodydze). Są pokryte woskowym nalotem. Ich kształt jest najczęściej eliptyczny lub równowąski, zaostrzony na końcu. Niekiedy pomiędzy unerwieniem liści występują ciemnopurpurowe smugi lub rysunek w postaci nieregularnych prostokątów.\n\n
                Kwiaty tulipanów są pojedyncze lub pełne i występują w bardzo wielu kolorach i kształtach (kubkowatym, kielichowatym, itd.). Okwiat składa się z trzech wewnętrznych i trzech zewnętrznych płatków. Mogą mieć od kliku do kilkunastu centymetrów długości. Charakterystyczne jest, że kwiaty u podstawy mają zwykle inaczej zabarwioną plamę.\n\n
                Część podziemna tulipana to jednoroczna, jajowata cebula, która potrafi osiągać ok. 16 cm średnicy.\n\n
                Hodowcy ustalili podział tulipanów na 15 grup różniących się od siebie kwiatami i czasem kwitnienia.</string>
    <string name="plantDescription15">Zawilec wieńcowy (Anemone coronaria) nazywany też zawilcem koronowym to gatunek kłączowej byliny z rodziny jaskrowatych (Ranunculaceae). Jego naturalne siedliska znajdują się w rejonach śródziemnomorskich oraz w Azji (min. Turcjii, Syrii), ale ze względu na atrakcyjne kwiaty, roślina jest też uprawiana w wielu innych krajach świata.\n\n
                Roślina dorasta do ok. 20-30 cm wys. i tworzy tuż nad ziemią niewielką rozetę odziomkowych, krótkołodygowych, zielonych, pierzastych liści, przypominających liście pietruszki naciowej.\n\n
                Zawilec wieńcowy kwitnie wiosną (IV-V). Spomiędzy liści wyrastają wzniesione, nagie, sztywne łodyżki kwiatowe z rozwijającą się w połowie ich wysokości kryzą zielonych, pierzastych liści i zwieńczone pojedynczym, dużym kwiatem o miseczkowatej lub talerzykowatej koronie. Każdy kwiat posiada ciemny, wypukły środek z odstającymi pręcikami i grubymi, ciemnymi pylnikami (wyglądem przypominają koronkę otaczającą wypukłą główkę), otoczony okółkiem dużych, delikatnych, barwnych płatków. U gatunku kwiaty są pojedyncze i najczęściej czerwone, ale u odmian mogą być też białe, różowe, niebieskie, fioletowe, a nawet półpełne i pełne.\n\n
                Częścią podziemną rośliny jest krótkie, bulwiaste kłącze.</string>
    <string name="plantDescription16">Aglaonema zmienna (Aglaonema commutatum) to tropikalna roślina zielna należąca do rodziny obrazkowatych (Araceae). W środowisku naturalnym występuje w ciepłych i wilgotnych obszarach Azji (m.in. Indonezja, Filipiny). Porasta poszycie lasów.\n\n
                Aglaonema zmienna w uprawie pokojowej osiąga 60-80 cm wysokości (w naturze nawet do 2 m!). Wytwarza duże, wydłużone, sztywne liście. Ich charakterystyczną cechą jest to, że są bardzo wzorzyste i w zależności od odmiany mogą mieć jasne, punktowe prążki, tworzące różne wzory, a czasem zlewające się duże plamy pokrywając większą część blaszki liściowej (w ostatnim przypadku mogą przypominać difenbachię).\n\n
                Roślina tworzy kolbiaste kwiatostany, ale w uprawie pokojowej w Polsce bardzo rzadko zakwita.\n\n
                Aglaonema to silnie trujący gatunek (po angielsku jest nazywana \"poison dart plant\", co w wolnym tłumaczeniu oznacza \"trująca roślina-strzałka\").</string>
    <string name="plantDescription17">Ardizja karbowana (Ardisia crenata) należy do rodziny (Myrsinaceae). Roślina w środowisku naturalnym występuje w Japonii oraz Ameryce Południowej, a w Polsce jest cenną rośliną zdobiącą domy w okresie Świąt Bożego Narodzenia.\n\n
                Roślina ma wzniesiony pokrój i dorasta do 100 cm wysokości. Wytwarza błyszczące, ciemnozielone liście, na których mogą pojawiać się gruzełkowate zgrubienia. Nie należy ich niszczyć – to naturalne zjawisko dla ardizji. W zgrubieniach znajdują się bakterie, które żyją w symbiozie z rośliną asymilując azot z powietrza.\n\n
                Ardizja karbowana kwitnie od czerwca do września tworząc małe, gwiazdowate kwiaty barwy białej lub różowej.\n\n
                Najbardziej dekoracyjna jest jednak po kwitnieniu, gdyż zawiąże okrągłe, czerwone owoce są pestkowcami, które mogą utrzymywać się na roślinie nawet do przyszłorocznego kwitnienia!</string>
    <string name="plantDescription18">Daktylowiec niski (Phoenix roebelenii) to gatunek karłowej palmy z rodziny arekowatych (Arecaceae). W naturze występuje na obszarze Chin i w Azji, ale jest też chętnie uprawiany w innych rejonach świata jako roślina ozdobna lub doniczkowa.\n\n
                Daktylowiec niski może dorastać do ok. 2-7 m wys. (uprawiany w doniczce nie osiąga więcej niż 2-3 m) Tworzy grubą, włóknistą, chropowatą, brunatną kłodzinę (pień), zwieńczoną na szczycie pióropuszem dużych, pierzastych liści, łukowato przewieszających się na boki i osadzonych na długich, grubych, sztywnych ogonkach, uzbrojonych w małe ciernie. Smukłe, długie, zielone, lancetowate, czasem pokryte delikatnym kutnerem listki tworzące liść, ułożone są po obu stronach ogonka w jednej płaszczyźnie.\n\n
                W naturalnym środowisku palma zakwita, wydając drobne, żółtokremowe kwiaty, zebrane w duże, pękate, okazałe, gęste, wiechowate, zwisające kwiatostany, z których po przekwitnieniu rozwijają się liczne, pękate, małe, wydłużone owoce (pestkowce). W uprawie roślina rzadko kwitnie, a jeszcze rzadziej owocuje.\n\n
                W naturze daktylowiec niski ma pokrój krzaczasty i tworzy liczne odrosty, w uprawie doniczkowej zwykle rozwija jednak tylko jeden, dość krótki pień.</string>
    <string name="plantDescription19">Echmea wstęgowata (Aechmea fasciata) należy do rodziny bromeliowatych (Bromeliaceae). W środowisku naturalnym występuje w Brazylii.\n\n
                Echmea wstęgowata jest epifitem (tak samo jak storczyki) i w naturze rośnie na konarach drzew przytwierdzając się do nich korzeniami. W uprawie doniczkowej dorasta do 40-50 cm.\n\n
                Roślina tworzy rozety ozdobnych, długich, grubych, ciemnozielonych liści pokrytych srebrnym nalotem, który często układa się w nierówne, poprzeczne pręgi. Echmea zakwita tylko raz – później zamiera. Gwiazdkowate kwiaty zebrane w imponujący, różowy kwiatostan najczęściej mają barwę różową bądź fioletową.\n\n
                Echmea jest krótkowieczną byliną – żyje zwykle kilka sezonów, po kwitnieniu stopniowo zamiera. Trzeba ją wtedy zastąpić nowym egzemplarzem, np. z odrostów korzeniowych.</string>
    <string name="plantDescription20">Fitonia (Fittonia verschaffeltii) należy do rodziny akantowatych (Acanthaceae). W stanie naturalnym jest pnączem i rośnie w tropikalnych lasach deszczowych.\n\n
                Roślina ma płożący pokrój i wytwarza dość kruche pędy dorastające do 15 cm. Cała jest lekko owłosiona.\n\n
                Swoją dekoracyjność zawdzięcza kolorom liści. Wyrastają na łodydze parami i posiadają krótkie, grube ogonki. Liście fitonii mają najczęściej jajowaty kształt i ciemnozieloną blaszkę liściową o gęstym, jasnym unerwieniu. Nerwy, a czasem też plamy, zależnie od odmiany mogą być koloru białego, różowego, czerwonego, żółtego, pomarańczowego lub jasno zielonego.</string>
    <string name="plantDescription21">Haworsja (Haworthia) nazywana też haworcją, to liczący sobie ok. 160 gatunków rodzaj bylinowych sukulentów zaliczanych do rodziny złotogłowowatych (Asphodelaceae). Ojczyzną większości z nich jest Południowa Afryka, ale wiele gatunków bywa też uprawianych jako rośliny doniczkowe.\n\n
                Haworsje posiadają mięsiste, grube, często ozdobione białymi brodawkami liście, które tworzą ponad ziemią gęste rozety. Ich wygląd, wielkość i pokrój różnią się w zależności od gatunku.\n\n
                Ze względu na swoje podobieństwo i wielką różnorodność odmianową, rośliny te bywają mylone z innymi z rodziny złotogłowowatych (np. aloesem).</string>
    <string name="plantDescription22">Kalanchoe Blossfelda (Kalanchoe blossfeldiana) nazywana czasem żyworódką, to sukulent należąca do rodziny gruboszowatych (Crassulaceae). W naturze można ją spotkać na Madagaskarze i w Afryce.\n\n
                Roślina ma wzniesiony pokrój i dorasta do 20-30 cm. Pędy są grube i łatwo się rozkrzewiają. Liście są grube, mięsiste i zielone (czasem z czerwonawą obwódką).\n\n
                Kalanchoe może kwitnąć w różnych terminach przez cały rok, jednak najczęściej kwitnienie przypada na okres zimowy (należy do roślin dnia krótkiego). Drobne kwiaty o barwie białej, żółtej, pomarańczowej lub czerwonej zebrane są w baldachogrona.\n\n
                Roślina jest zaliczana do toksycznych, gdyż zawiera w swoich tkankach glikozydy (nasercowe).</string>
    <string name="plantDescription23">Kawa arabska (Coffea arabica) to krzew należący do rodziny marzanowatych (Rubiaceae). Pochodzi z obszarów wschodniej Afryki – z Etiopii i Mozambiku.\n\n
                W uprawie doniczkowej zwykle dorasta do 150 cm, a w naturze do ok 5 m. Roślina wytwarza duże, błyszczące, lancetowate liście.\n\n
                Może kwitnąć i owocować przez cały rok. Kwiaty kawy są drobne, niepozorne o barwie białej. Owocem jest czerwony, mięsisty pestkowiec.\n\n</string>
    <string name="plantDescription24">Płaskla (Platycerium) nazywana też łosimi rogami to epifityczna roślina z rodziny paprotkowatych (Polypodiaceae). Do rodzaju zalicza się zaledwie kilka gatunków, zamieszkujących tropikalne lasy Australii, Ameryki Południowej, Afryki i Azji. Płaskla jest także chętnie uprawiana w mieszkaniach jako roślina ozdobna.\n\n
                Płaskla może osiągać ok. 50-90 cm wysokości, choć jej pokrój jest raczej szeroki i rozłożysty, niż wzniesiony. Roślina tworzy dwa rodzaje liści: płonne i płodne. Liście płonne mają kształt szerokich, gąbczastych, całobrzegich, nieregularnych lub nerkowatych, płaskich tarczek, ściśle przylegających do podłoża i ochraniających krótki pęd oraz korzenie rośliny przed czynnikami zewnętrznymi i wysuszeniem. W nierównościach i zagłębieniach tarczek zbiera się też woda i składniki odżywcze.\n\n
                Młode liście płonne są zielone, w starszym wieku obumierają, brązowieją i stanowią źródło próchnicy dla korzeni, dlatego nie należy ich usuwać, choć nie mają szczególnych wartości dekoracyjnych (z czasem same odpadają). Najbardziej dekoracyjne są liście płodne (zarodnikonośne), u podstawy wąskie, w górnej części szerokie, płaskie, rozgałęzione, rozłożyste i powcinane na kształt łosich rogów (stąd nazwa rośliny). Blaszka liściowa pokryta jest jasnym, delikatnym kutnerem.</string>
    <string name="plantDescription25">Monstera dziurawa (Monstera deliciosa) to gatunek pnącza należący do rodziny obrazkowatych (Araceae). Rodzaj monstera obejmuje około 30 gatunków roślin tropikalnych, zawsze zielonych. Gatunki te występują w Ameryce Środkowej i Indiach Zachodnich, a sama monstera dziurawa pochodzi z Meksyku.\n\n
                Roślina ma rozkrzewiony pokrój. Wspina się po podporach przy pomocy mięsistych, grubych korzeni przybyszowych. Monstera to roślina ozdobna z liści – są one duże, sercowate, skórzaste i z wiekiem coraz bardziej powcinane oraz dziurkowane (młode liście nie posiadają dziur!). Mogą osiągać rozmiar nawet do 60 cm średnicy.</string>
    <string name="plantDescription26">Papryka roczna (Capsicum annum) nazywana też papryczką roczną, pieprzowcem rocznym czy pieprzem tureckim, jest jednoroczną rośliną ozdobną należącą do rodziny psiankowatych (Solanaceae). W Polsce najczęściej spotykamy ją w uprawie doniczkowej w mieszkaniach.\n\n
                Jest to mała, dekoracyjna papryka dorastająca do 30 cm. Jej pędy są dość grube i mięsiste, a liście małe i mało dekoracyjne. \n\n
                Kwiaty papryki są małe i niepozorne, pojawiają się latem i wymagają zapylania (rośliny owadopylne).\n\n
                Prawdziwą ozdoba papryki rocznej są miniaturowe papryczki – błyszczące i barwne owoce, pojawiające się pod koniec sezonu, zwykle w okolicach Bożego Narodzenia. Są one jaskrawo wybarwione i występują w kolorach od kremowobiałego, poprzez żółty, czerwony, aż do fioletowego.\n\n
                Owoce papryki są bardzo pikantne! Ich sok może powodować bolesne poparzenia, dlatego jeśli dotykaliśmy papryczek nie możemy dotknąć okolic ust, nosa i oczu. Zielone części rośliny są trujące!</string>
    <string name="plantDescription27">Starzec Rowleya (Senecio rowleyanus syn. Curio rowleyanus) to bardzo oryginalny sukulent nazywany czasem sznurem pereł. Należy do rodziny astrowatych (Asteraceae). Jego ojczyzną jest Południowa Afryka.\n\n
                Starzec Rowleya ma bardzo ciekawy pokrój, gdyż tworzy długie, wiotkie, nitkowate, cienkie, zwisające lub płożące się pędy (ok. 60-100 cm dł.), na całej długości pokryte mięsistymi, zielonymi liśćmi w postaci okrągłych, małych kulek ze szpiczastym czubkiem i biegnącym przez środek jasnym, półprzeźroczystym, wąskim paskiem. Pędy dzięki kulistym liściom wyglądają niezwykle atrakcyjnie, gdyż przypominają zielone sznury korali.\n\n
                Roślina uprawiana w doniczkach, w dobrych warunkach może też zakwitnąć, wydając małe, białe, lejkowate kwiaty o delikatnym, cynamonowym zapachu. Są one zebrane w gęste, główkowate kwiatostany (rodzaj kwiatostanu groniastego).</string>
    <string name="plantDescription28">Cymbidium (Cymbidium) jest rodzajem rośliy z rodziny storczykowatych (Orchidaceae). Naturalnie występuje na terenach tropikalnej i subtropikalnej Azji oraz z Australii. Pochodzi z podnóża Himalajów. Obecnie istnieje bardzo wiele gatunków i mieszańców Cymbidium.\n\n
                Niektóre gatunki osiągają nawet do 150 cm, a inne (przede wszystkim krzyżówki) wyrastają na 15-20 cm. Storczyki te wytwarzają krótkie, cylindryczne pseudobulwy, z których wyrastają długie i wąskie liście oraz łodygi kwiatostanowe. Cymbidium nie wypuszczają pędów kwiatostanowych drugi raz z tej samej pseudobulwy.\n\n
                Kwiaty w ilości 15-20 są zebrane w duże grona i występują niemal we wszystkich kolorach tęczy. Roślina kwitnie raz w roku, na jesieni, a kwiatostany utrzymują się do 3 miesięcy. Niekiedy nie mają zapachu.</string>
    <string name="plantDescription29">Cyanotis somalijski czy też trzykrotka somalijska (Cyanotis somaliensis) należy do rodziny komelinowatych (Commelinaceae). W środowisku naturalnym występuje w północnej części – jak sama nazwa wskazuje – Somalii.\n\n
                Trzykrotka somalijska to niewielka bylina o płożącym pokroju, osiągająca 10-20 cm wysokości. Tworzy gęste rozety złożone z liści równowąskich, mięsistych, zielono-fioletowych, gęsto pokrytych białymi włoskami.\n\n
                Kwiaty są drobne, różowo-niebieskie. Najczęściej zakwita w drugiej połowie lata (sierpniu).</string>
    <string name="plantDescription30">Sansewieria gwinejska (Sansevieria trifasciata) inaczej nazywana wężownicą gwinejską należy do rodziny myszopłochowatych (Ruscaceae). Pochodzi z Afryki i jest znaną ozdobą domów już od stuleci.\n\n
                Sansewieria należy do grupy roślin nazywanych sukulentami liściowymi. Ma strzelisty pokrój i wolno rośnie (po kilku latach dorasta do 75 cm wysokości – maksymalnie do 120 cm). Tworzy rozetę ozdobnych, mięsistych, długich liści, przypominających szable. Liście są koloru ciemnozielonego z charakterystycznym pręgowanym jaśniejszym wzorkiem oraz jasnozielonymi brzegami.\n\n
                Niepozorne kwiaty w kolorze zielonkawo-żółtym rozwijają się zwykle na początku lata. Są zebrane na pędzie kwiatostanowym i wytwarzają słodkie krople. Sansewierie posiadają grube kłącza oraz rozłogi.</string>
</resources>